以學歷黎講，香港有無一個高官勁得過曾俊華？

曾俊華幼時住於旺角西洋菜街，於喇沙書院就讀小學至中一。1965年，曾俊華13歲時舉家移民美國紐約唐人街附近，在當地史岱文森高中（Stuyvesant High School）完成中學教育，後於麻省理工學院讀建築學。其後曾擔任建築師，但後來感到沉悶。在波士頓州立學院就讀雙語教育碩士學位後，在一間中學教書。到1980年代初，眼見亞洲開始發展，自費到哈佛大學甘迺迪政府學院修讀公共行政碩士學位

淨係MIT都夠屈

哈哈哈哈哈佛大學

勁人真係唔同d
覺得悶就唔做

係富2代

計現任定退休/無再做嘅都計？

佢老豆好似唔算有錢？

佢呀哥

黃仁龍

唔好信個悶字，係難頂到頂唔信，係全世界人都唔知點解用個悶字做理由

我。 ive league

唔知佢識唔識用autocad 呢

大把ao engineer architect oxford Cambridge ivy畢業

何乜乜 mario都係MIT
但點解比連登仔笑買學位

無所謂，純粹分享下都得

強國新一代高官仔女個個都英國美國名校畢業添啦

佢仲用 floppy架點裝autocad。。。圖龜可能就識。

陳維安
拔萃小學
拔萃男書院
普林斯頓大學機電工程理學士
哈佛大學應用數學碩士
賓夕凡尼亞大學沃頓商學院工商管理碩士

1965年有錢成家過去美國紐約
大左仲有錢讀大學

舊年代側師係用手畫圖,au你LLM cad咩廢青

利申:我都係廢青,以前屋企做廠有部A0繪圖版畫PARTS

曾俊華於香港出生，為家中長子，籍貫廣東省台山市斗山鎮[8][9][10]。曾俊華家族姓曾，曾俊華的父親於1950年代來港投靠親戚時改姓梅，因此曾俊華的出世紙亦名為梅俊華，直到曾俊華13歲時舉家移民美國，他一家人才改回本姓曾，一直沿用至今。[11]

要投靠親戚我諗起碼50年代的時候唔會有錢掛？
而家港台有套大學問訪問過佢
佢好似話屋企冇咩錢 所以唯一的娛樂就係去圖書館睇書
所以我諗佢唔算窮 但亦都唔算有錢

文理雙全，都要奶共做奴

走難 改名改性
60年前的走資派

曾蔭權自1981年至1982年，曾蔭權到美國深造，並在哈佛大學的約翰·F·甘迺迪政府學院取得公共行政碩士學位。

陳肇始曾就讀聖保祿中學，擁有英國曼徹斯特大學教育碩士、美國哈佛大學公共衛生碩士以及香港大學哲學博士學位。

台灣總統由李登輝開始全部坐底有個博士學位

二世祖大陸狗

undergrad同曾俊華差好遠啦
上面陳維安先叫差唔多

大把人讀到博士做埋大學教授添啦

出黎做野計最高學歷架啦

一個正常人用佢三倍努力達唔達到一樣成就

你早幾輩咪又係大陸落嚟

邊到有文？
MBA係商科黎wor

佢唔做特首原全因為唔想埋沒良心

大把 你望下GEO班chief, 再唔係EPD班officer 大部份名牌大學PHD出身

曾蔭權 都係哈佛

冇讀undergrad，真接master

我見過, 我真係見過係caltech grad?
計學歷嘅話最高係咪傻強/李國章科大prof/中大校長

我做富豪做到沉悶, 所以宜家體驗貧窮
我人工太高, 出糧出到沉悶, 所以宜家打份牛工

因為佢冇個老母捐二千幾萬？

陳水扁冇 但佢讀U果陣未畢業考上律師（另一個考上既痴線佬係謝長廷） 因為佢地兩個考完之後台灣考試院改左規則 要畢左業先考得律師

覺得悶就唔撈 hr一定唔比過

但係都係做唔到特首

蔡英文（1956年8月31日－）是中華民國（臺灣）的政治人物、法律學者、律師，為現任中華民國總統，原擔任民主進步黨主席。生於臺北市中山區，籍貫臺灣省屏東縣，是客家裔臺灣人和臺灣原住民族排灣族後裔。她先後獲得國立臺灣大學法律學系法學士、康奈爾法學院法學碩士、及倫敦政治經濟學院法學博士，曾任教於國立政治大學法學院和東吳大學法學院。

陳建仁博士，KHS，KSG（1951年6月6日－），臺灣高雄旗山人，國際知名流行病學家，現任中華民國副總統（第14任）、行憲後首位無黨籍副元首，與蔡英文組民無配，也是國家年改會、人權委員會召集人。父親為國民黨白派大老、故高雄縣長陳新安。陳建仁為美國約翰·霍普金斯大學公衛博士，當選世界科學院院士、美國國家科學院海外院士、中研院院士。婚後隨外省籍（祖籍中華民國南京）妻子羅鳳蘋成為天主教徒，聖名方濟各（Francis）[5][6]（並獲梵蒂岡冊封為聖大額我略教宗騎士團勳章爵士[7]與耶路撒冷聖墓騎士[8]）。

I remember this, you will pay

馬英九

美國哈佛大學司法學博士
（1981年）
美國紐約大學法學碩士
（1976年）
國立臺灣大學法律學系法學組法學學士
（1972年）

ivy我夠ive啦

Stuyvesant High School係公立名校，好撚難入，類似英皇咁真心好撚勁
利申 係紐約讀中學&大學

咁黃仁龍叫咩

高學歷都可以係垃圾屎官

特衰入面都一堆啦

我覺得比較學歷無咩意思

但薯片叔係特別好既
可惜好人難上位

Ivy top 幾間一定難入過oxbridge

PHD過多幾年一街都係啦

唔係 Townsend Harris 先係NY 最top果間 public school 咩？

PhD都冇高學歷?

咪on9啦

佢都冇話係最top,我諗就等於林護果堆公立名校咁唔係最勁不過都好勁

曾俊華家族姓曾

計最高好似政府送幾多ao去哈佛史丹福嗰啲，所以好似UG 反而睇得出邊個係本身勁

呢間又係
Stuyvesant係咩Specialized High School之一，都係傳統公立名校，排名有升有跌啦，但總之好勁

頂上對決應該會係曾俊華vs 陳維安

陳維安於1971年畢業於拔萃小學[1]，於1977年至1982年就讀於拔萃男書院，其後在普林斯頓大學取得機電工程理學士學位（1987年畢業），並於哈佛大學取得應用數學碩士學位，與及在賓夕凡尼亞大學沃頓商學院取得工商管理碩士學位。[2]
(From Wikipedia)

月入咁高但會因為悶而唔做
基本上都係家庭經濟良好無憂無慮

陳家樂都冇？

1965 年移民 wo

咁就叫勁
利申phd

Permanent head damage

果陣應該冇兒冇女又冇家庭負擔？
我記得港台套大學問訪問佢
佢好似話當時喺到諗自己係咪真係想咁生活落去 喺花園剪下花草樹木又一日
然後話頂唔順呢種生活 又遇到曾蔭權邀請佢返去香港做eo
就決定返香港

果然係無咩讀過書

李國章應該排第一劍橋畢業，院長校長都做過

正常，我一直都對自己識換紙覺得遺憾

皇仁之龍 黃仁龍

So what
人類文明既進步 9成以上都係由富二代推動

美食車之父

如果讀ou 做政府高管有冇機

你再早多幾十輩喺非洲嚟添
21世紀啦仲玩血統

梁振英
西英格蘭大學
1977年
香港理工大學
1974 年
英皇書院

IQ好高嗰個羅局長呢

坐時光機返到去香港最輝煌既港英年代應該得

未整係換紙勁過大學生囉
大學生洗撚學換紙

勁就勁在入政府做細果陣，佢同期最老，之後爬到咁高，政治手腕大於一切

以前移民好似冇咁嚴

IVE UNIVERSITY, 佢無讀過

黃仁龍學歷：
皇仁書院
劍橋大學榮譽法學士
劍橋大學法律碩士
名譽學位：
嶺南大學榮譽法學博士（2012年）
香港樹仁大學榮譽法學博士（2012年）
香港中文大學榮譽法律學博士（2013年）
香港科技大學榮譽法學博士（2013年）
香港公開大學榮譽文學博士（2013年）
香港大學名譽法學博士（2014年）

都唔差

香港

正宗嘅拔萃大仆街

以前住西洋菜南街應該唔算好有$

呢個係熱血脫貧傳奇
仲要個名都傳奇 屈撚到

習總 With little education comes great responsibility.

黃仁龍出身基層，童年居於灣仔大王東街一間月租50港元的板間房，其父黃鑑烈是潮州人，在街頭賣雪糕，每月所得300至400港元收入，乃一家主要經濟來源。至1980年代，黃一家「上樓」入住公屋香港仔華富邨[1][2]，但黃父即使生活好轉，仍堅持擺檔，直至黃仁龍由英國回港執業後才退休，將檔口以低價轉讓予同行，結束長達30年的賣雪糕生涯。黃父的克勤克儉，對黃仁龍影響甚深，他年少時常替父親搬汽水，有時更幫忙售賣雪糕。而他亦沒有辜負父親一片苦心，自幼學業成績優異，以出類拔萃成績考入名校皇仁書院

黎青龍算唔算高官先？計既話應該最屈
咁既傳奇應該讀咩都掂掛
袁國勇都係

曾俊華最多係學識晒d野
黎青龍袁國勇果d直頭創新創造歷史屌打曾俊華

有錢仔
有家底

你唔係以為佢係好人呀?

湯年少時讀書成績一般，從未想過成為律師，反而希望加入政府或當教師，可是高考因發燒失利，成績不足以入大學。後來以「搏一搏」的心態報讀港大法律系，因為面試表現良好而獲破格取錄。雖然湯中學成績並不突出，但他在香港大學最終以一級榮譽及全班第一名畢業。及後到英國牛津大學進修時，亦順利以全英第一名考取執業資格。湯憶說，當年讀大學從不上大學的講課，大部份時間都以自修學習，但成績仍比其他人好。

真心佩服

十一哥

有錢先有有錢親戚可以投靠
有錢先有親戚願意收留

陳雲教授

唔關班官事 以前英國佬年代咪又幾好

林鄭好似都係港大first hon不過sosci

曾生勁啲，EO做到特首，仲要中五畢業

前教授

佢讀書係好撚勁，打官司都勁，但衰左一個數字，咁就一世

以前讀書真係可以脫貧，父憑子貴
以前啲名校窮撚都可以讀
依家啲人讀完一身學債，樓都買唔起

用手畫比較有感覺

香港呀屌你老母

爭city law
bu應該冇law讀 除非佢再讀個arts或者其他

何妖:

1975-1979 皇仁書院中學(未畢業)
1979-1984 就讀高中，於英國州瑪高等教育學院（現安格里亞魯斯金大學）取得榮譽法律學士學位（具爭議性）[1][2]
1984-1986 香港大學專業法律文憑課程
2011年 安格里亞魯斯金大學法學博士 ([Honorary Doctor of Laws)3]

仲要同啲non ju大陸狗爭

屌 我想同佢調轉啊

有 ca

入到大學啲宿舍都優先俾晒佢地

胡官應該可以一戰

浸完咸水點同本地人一般見識
擦鞋都擦得應啲啦

cls 而家佢去左邊

其後曾擔任建築師，但後來頂唔順。在波士頓州立學院就讀雙語教育碩士學位後，在一間中學教書。咁會唔會好啲

佢係EO做左幾年再考AO

Temple Chambers

未計佢果個年代會考7條A+高考3條A

hko, afcd, edp, geo都已經唔少phd, master算得上係咩…

個社會環境唔同哂
點可以作直接比較

香港d 19 ae are 畫design 就話上嚟連登開post 叫春姐
美國冇得叫春就唔做？

Stuyvesant High School
中學已經跑贏大半人

屌 我睇完篇文都係諗起呢幕

咪又係比盲毛掟雞蛋。

計埋立法會就有好多
例如葛珮帆博士

梁錦松

英華書院
香港大學
哈佛商學院

並被選中參加董建華父親董浩雲創辦的「海上學府」，乘坐郵輪遨遊四海長達整個學期，足跡遍布世界各地

一路讀書一路免費環遊世界

佢係唔係入左政府先讀返大學

計最高學歷

陳家強 美帝phd
貪曾 哈佛碩士
李國jer 劍橋md

冇錯 嗰陣的確有多啲機會

當年咪又係落黎搶香港原居民資源 扮乜鳩嘢
人地一樣當你蝗蟲炸

連登仔覺得三大同Cantab門當戶對
Ivy League 喺 IVE 仔眼中根本不值一提

sor㩒錯
想講係嗰陣社會的確多啲機會
而現今社會亦有屬於我地既機會
唔同年代有唔同難處
而家可能讀書脫唔到貧 但可能你係social media上面做既野都會多左人知 容易啲做小本生意 雖則未必發到達 但都未至於話冇機會既
所以overall真係年代唔同 社會唔同 冇得比較

坐過花旗盤房操盤，呢個無得講

大陸落嚟？

你當葛珮帆同柯創盛無到?

如果噉講法你都一樣

每個時代都有好同壞
古代野人好危險
但生活好簡單

當年既海歸大學生同而家個環境比跟本冇得比 起碼少好多爭入政府既競爭先啦

英文咁撚勁架

李國jer 會考炒粉唔知點解屋企幫佢入到劍橋

點解佢會入到pcll

嗰陣好似個個移民 走得就走
而且唔信97後仲有法律
所以冇乜人讀

算數啦一個係基層出身，另一個一睇讀DB已經知小康之家，成就高下立見。
薯片甩佢幾個次元，陳生仲奶緊共鞋底呀

你估佢係薯片叔叔家境佢去唔去到依家個level?

竟然教過書
估你唔到

佢本身有kongu archi offer
但屋企窮 唯有reject offer 出黎做嘢

雙雙.. 雙碩士學位

沙皇李國章
劍橋畢業（pre-clinical/醫科/MD畢業）MA, MD, BChir (Cantab)
雖然做左高官之後個格衰左

So? 早幾輩大陸落嚟係大陸人，但而家生於香港，個根都喺香港

咁我地仲係咪大陸人？
你咁講，新界啲圍頭佬又係咪大陸人？

馬英九香港出世

我無否認 本是同根生啦 逃避同否認唔代表劣質基因會消失 認清事實做好自己好過啦 港狗啲衰嘢大家土生土長又唔係唔知

態度正確 以前大學生梗係天之驕子
考得上去嘅都係精英 讀咩科都吃香
今時今日嘅大學生當然不可同日而語
冇可能期望自己都有當年嘅際遇
咩年代都係掌握到時代動態先係王者
正如誠哥賣咗膠花廠轉行買地都好大膽
而家睇返當然讚嘆佢夠眼光
而家機會係少咗 但最Top嘅始終會上位
視乎你蕭規曹隨定係殺出新血路

唔好用今日眼光睇以前啦
以前移民冇咁難
美澳呢啲大型移民國家都曾經有段時間係你行入佢門口，出賣下勞力就留得低
係近呢2-30年嚟收緊移民條例，設立投資移民，先造就移民=有錢呢個諗法
單用移民呢點好難判斷佢有冇錢

急流勇退

過主啦支那仔

做咩啫你 你咁講佢都係香港出世 佢阿爸係大陸落嚟咋嘛

啱
既然做好自己就唔好講蝗語
係二世組唔係富二代

真係唔屌柒你唔得
祖啊屌你個閪
做好自己

葛珮帆博士

咁撚叻叻豬識換紙

手畫建築圖
好撚癲

以前移民好易

手天使post

馬英九香港人嚟

佢阿爸當差 屋企窮但好撚識教
個個仔都好撚叻 一門五傑